[世柒] 英國華人用粵語過農曆年，關你啲中國人撚事咩

原題為：Yuan Ren 呢種中國人窮得只剩低錢

2018-02-17 / by martinoei 黃世澤

有時候，中國人，特別北方嚟果班友，以為自己有錢目中無人，肆意踐踏海外華人文化，不知所謂，Timeout北京版前編輯 Yuan Ren 就衝出嚟被人開年，話英國華人為咗討好中國遊客，唔好再講粵音恭喜發財，同香港式醒獅，要跟北京嘅玩法。

Yuan Ren 堅係被人開年
X那星， Yuan Ren 知唔知你自己講緊乜，我自己問緊衛報有無版位被我還拖(如果你喺英國或歐洲，英文好都唔該寫去衛報還拖)，但呢條友係同時得罪香港華人同南洋華人。

英國華人農曆新年嘅習俗，其實係香港同南洋嘅華人帶過去，大家要知，依家英國嘅華人，特別有英國公民身份嘅華人，唔係香港人就係南洋人後代，中國嚟果啲其實唔多。呢啲人嘅祖先千辛萬苦保留佢地嘅原有文化，英國人都唔敢踐踏呢啲原居英國嘅華人文化，你條北京妹憑乜嘢出聲，遊客大晒呀，我都未計成群中國遊客喺歐洲無攞Work Permit以及商業登記搞代購業務呢樣嘢。成班友喺歐洲無規無矩，就學人出聲，早抖喇。

有一樣，海外華人文化係無必要跟番中國，南洋華人喺吉隆坡同檳城，都係講番原有粵語同閩南語，呢個係捍衛祖宗文化嘅問題，依家係在地嘅人尊重呢啲傳統文化，但中國人就以為自己財大氣粗，將自己無taste果套帶入嚟，條氣唔順就梗。

呢種中國人嘅盛氣凌人態度，正係港獨同台獨溫床，而且台灣人同香港人會憎到呢班友入骨，我記得我喺維也納，我喺Cafe叫嘢食，其實我都係用簡單德語，但佢地見到我能講英文，都寧願講英文，呢個係多少同奧地利人曾經喺文化上爭啲被德國消滅有關(你估德奧合併(Anschluss Österreichs)果鑊無代價㗎，其實果鑊為德奧之間留低一定心病)，所以同樣係德語系國家，但奧地利選擇係保留自己嘅定位。呢個心態，同我識講識聽華語，但如無必要絕不講華語嘅心態一樣，街上有類似中國人嘅物體問我係唔係中國人，一定唔應機，如果見到違法行為，我保證會報警，因為中國呢種對其他文化全不尊重嘅文化侵略，係十分之乞人憎。

好簡單，英國華人要講粵語，用香港方式過節，關你北京人春事。

垃圾蟈害人

英國多咗好多大陸人
當地人好多南洋/香港後代去學簡體唔學繁體

所以今年覺得時機成熟先放風

大家點睇

Nor do I understand “kung hei fat choy”, a Cantonese phrase that I’m told means happy new year.

班海外華人都係親建制
話知佢係咪廣東人福建人
比佢哋感受下去到英國都受到赤化嘅滋味

仆街中國人，人哋避你避到過英國，都仲要搞鳩人

把口就叫親英港人走返英國。但走咗去嘅又要去搞鳩人

班老人家過多幾年發現班細嘅講哂普通話（佢地自己唔識）先至後悔就太遲

所以而家要出聲囉

中國對外都幾識賣廣告
各大鄉親會都有親北京人士入場打理
中國科水搞活動（同香港禮義廉一樣）

當地below 40歲一堆移民2/3/4代始終華人面孔上唔到位
就受中國廣告影響
班(以為)有奶就是娘
搞到班細個個唔學廣東話

PS: 上到位已經唔會玩華人野/圈子走哂

同你個名唔同
香港民族冇全球主導機構

今次撑世柒

Yuan Ren... 猿人

前幾日先有post，美國佬而家都要防止中共滲透。
中共真係俾小小錢D乜乜鄉親會。真係乜都得

世柒舊文一篇：

奈良鹿 係法西斯？定你班中國遊客唔生性
2017-05-04

講研究中國遊客有幾神憎鬼厭，相信我都係專家，喺《聯合早報》寫中國遊客喺香港同台灣點闖禍，被五毛譏為鼻屎國港燦。但依家唔只我呢個鼻屎國港燦對你班中國遊客有意見，根據奈良縣政府統計，百分之八十七遇到鹿襲擊嘅遊客都係中國遊客。 奈良鹿 以馴良聞名(雖然頗為現實)，咁都激得嬲，都可以諗到中國遊客係幾唔生性。

奈良鹿 都可以激嬲，仲有乜人可以激嬲

講影動物，好似我啲笨手笨腳嘅人，一般好有難度，但要 奈良鹿 坐定定影張沙龍照唔難，其實餵食 奈良鹿 ，喺指定攤檔果啲鹿餅去餵，友善咁摸鹿個頭或身體，其實 奈良鹿 係好馴良，同香港人一樣。其實要激到 奈良鹿 襲擊人類，真係好難嘅事，更何況 奈良鹿 只不過係鹿，唔會識認你係日本人、中國人、香港人定英國人，點解 奈良鹿 嘅襲擊對象裡面，咁準確有百分之八十七係中國遊客。無錯，其實同中國遊客激嬲香港人同台灣人嘅原因係好相似，基本上， 奈良鹿 被激嬲，係同中國遊客果種唔尊重動物嘅品性有關。

首先，果啲俾鹿食嘅餅，賣出嚟係有原因，一方面係安全俾鹿食，另一方面，係亦令鹿食咗唔會有脾性問題。你去馬騮山餵馬騮都唔會亂咁餵，有啲中國遊客，係夠膽死攞啲紙去餵鹿，呢個係好有問題，無錯，鹿可以食紙，一如嚴島神社啲鹿，有啲都會食紙，甚至我試過被追住食地圖。但總體嚟講，你俾鹿食紙，啲鹿唔鍾意就出事，所以，唔該，老老實實餵鹿仙貝就得。

另外，啲中國遊客好鍾意餵鹿果陣調戲啲鹿，例如專登攞高啲鹿餅，等啲鹿攞唔到，呢種有如土耳其、納粹德軍或日本皇軍面對饑民細路嘅態度極差，呢啲遊客應該公開拍片譴責，俾鹿咬或俾鹿撞無上YouTube算呢班友大命。呢啲玩法係唔值得可憐，簡單嚟講，手上有鹿餅就快快俾佢地食就得，或者俾佢地靜靜咁食再影相就好，動物都要基本尊重。

但更大鑊，係果啲唔知死嘅遊客，走去搞啱啱出世果啲鹿BB，唔該，搞人地細路，話之你鹿定係人，一定同你死過，呢個係動物本能嚟。我暫時未見香港遊客出事，可能同新假期未出任何同 奈良鹿 有關嘅攻略有關。但我諗日本政府可能需要派識講華語嘅人，巡邏同喝止啲遊客亂嚟。

老實講
俾錢正常
但派人入去做坐館先係最事大

喺英美，人哋個國家相對比今日淪陷後嘅香港公平。上唔到位唔少都係自己問題

雖然話有玻璃天花板係事實，最高位一定唔係班華人，但只要唔係太過平庸的話，過水準以上生活唔係問題啦

自秦漢中原支那人就開始殖民侵略閩粵
現所謂中華文化即以北方中原文化為主
中國歷史即中原歷史
推普廢粵 消滅南方文化
大家都係中國人
閩粵地方自然係中國人地方

咁只會搞到外國一直都信唔過班華人
中國正仆街

好掛住響英國逗利是可以逗到500 pounds

其實唔係生活唔好
係佢地自視過高

有上進心係好事
但民族主義想用蝦蝦霸霸人地就唔啱了

難聽講句
家教真係好重要

而家係走返英國都搞駕你

中國式民族主義，害人不淺

唔係外國人唔想用華人
係華人首領都用中國logic合作唔到

華人上到位同華社領袖都冇幾句
因為價值觀差太遠

然後華社就話自己俾人睇唔起
冇機會

完全係反智

when I asked what she was up to a few days ago on WeChat (the superior alternative to WhatsApp).

華人上到位同華社領袖都冇幾句，呢啲人一般都活得比較local，單以呢類人嘅個人而言，唔會畀當地人信唔過

但華人作當地為一個族群而言，就真係多得呢啲“華人領袖”，搞到部分華人唔be local

有幾多華人明白中國人同華人係兩個concept

Alan Mak真係一大經典
自己老豆搞間大酒樓做華社聚會場所
人地擺親酒都識呢個老闆個仔大粒肥仔
選到下議員話大粒唔係佢個名
華社活動從不出現

所以
華社壯大本地化唔到 > 為本地化離開華社 > 華社+華社領袖力弱 > 華社領袖焗收新人錢 > 舊領袖白頭佬式棄會 > 新移民新領袖上手 > 華社壯大本地化唔到
循環黎

美國仲明顯

你個例子係做乜鳩
奧地利人從來都係講德文㗎喎

chinese中國人 中文 中華 ...

唔完全係嘅,有比較specific嘅用字嘅

華人/華裔：Chinese origin
中國人：Chinese

世界共同目標

消滅世界各地嘅中國人

agree

奧地利德語 同 德國德語 類似 美國英語 同 英國英語

擺明d德文太廢人地寧願同你講英文

又玻璃心
又一定個世界要圍住自己轉

咪就係，呢個世界得中國過Lunar New Year咩

佢地最鐘意話乜都係源自中国
一定要跟佢個套
但佢地又成日都話韓國乜都要爭一餐爭起源地
明明啲蝗先係乜春都當係自己嘅

惡霸邏輯

FBI局長：中國學生是間諜

可能係收order做野

文中講緊單係慶祝農曆新年，唔係日常，唔好偷換概念

人哋日常講唔講係另一回事，但你咁講係偷換概念，就係事實

你蠢啫

咪就係，條粉腸自己無邏輯又喺度鳩噏

有問題又點？同班中國人去到英國都屌鳩人講Kung Hei Fat Choi有乜關係？
轉移視線就死開啦

又打稻草人
我講“有問題又點”，意指如果有問題都唔應該呢度討論。因為呢個post內講緊“中國人去到英國都屌鳩人講Kung Hei Fat Choi”。
而家話緊你走去講第二啲嘢去轉移視線

篇文主要講緊講緊“中國人去到英國都屌鳩人講Kung Hei Fat Choi”條友所舉嘅例子有無問題都好，例子就一定唔係篇文嘅主旨。你spin去例子而忽視主旨，唔係轉移視線係乜？

猿人

點解唔係？中國人又叫親英港人走返英國。而家走返英國，連過個節講句粵語恭喜發財舞吓獅都畀中國人話？咩邏輯？
而家唔係講緊喺英國日常都講粵語呀撚樣

中國人返中國捍衛啦撚樣。中國人唔係英國人，嗰度係英國
英屬香港人喺英國，係英國無守住英屬香港嘅問題。因為我哋已經無得返“英屬香港”。而你哋有大大個中國

我邊有話關你事？
總之英國國內應該係點，唔到你哋班中國人指指點點

但願全香港人都一樣

#59講咗，當睇唔到又loop

英國自己守唔住香港而搞到有批英屬香港遺民喺英國，唔關英國事？講嘢之前用吓腦先啦

英國國內係點，就真係唔關你班中國人事喇。

英屬香港當時係英國領土一部份，一出生時就已經係英籍，權利一唔一樣都好，都係英國國民。中國移民一出世就英籍？講嘢之前用吓腦先啦你

不過你呢啲中國人未必知英屬香港係咩一回事㗎啦，留喺你嘅中國啦，英國嘢關你春事啦

呢啲通常都係中共文諜黎
唔講呢種EDITORIAL，就算係下面COMMENT SECTION都好多收錢五毛日日好勤力留言，日日出現密到好似唔洗返工淨係留言咁，你話啦

班五毛/低智 過埋黎呢個post

屌你老母一句講哂
人地英國華人鐘意點過新年關你支拿狗撚事咩
返上北京由後塊面扮黑人啦

文諜就緊
留佢一個自己同自己講野啦

你又loop.
中國移民要捍衛你嘅文化就返中國捍衛啦
英屬香港人無得返英屬香港，係英國自己守唔住。所以喺英國留返少少英屬香港原有文化，有少少合理之處。
再唔係叫中國將香港畀返英國囉，咁呢班英屬港人咪可以返英屬香港捍衛英屬香港文化囉

中國原本唔係英國屬土。你要捍衛中國文化就躝返中國捍衛囉

中國人要捍衛中國文化就躝返中國。
而英屬香港文化係英國原有領土上嘅文化之一。
反正就唔關你哋班中國人事

你又再次偷換概念，我只係話“喺英國留返少少英屬香港原有文化，有少少合理之處。”但你就偷換去大量保留

你點spin都好,中國人呢單嘢上都係無權出聲，死返中國啦

咩叫“自己做乜”,我唔係世柒，佢講嘅我唔一定要每句都認同。仲有唔洗玩臭蟲論

中國人要過北方新年咪躝返中國。

五毛bbchu 分化海外華人

又想轉移視線，我做唔做到乜都好，都唔代表件中國垃圾咁講係啱

華人DNA本身就係間諜內奸癌細胞

所以你班中國人喺外面搞到畀人神憎鬼厭囉

唔係一早預左架咩

所以南洋咪有排華囉，我有咩講錯？

你班中國人死返中國咪啱晒囉

係你呢類中國人喺度搞事啫

Kung hei fak choi!!

馬來半島全部都係外來移民
差在幾時移入去
所以各族講自己話唔明有咩問題

同時一直都冇迫人地外族講自己話
所以獨立馬來人獨大就出事了